{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_028513",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0051019",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "정충복비\n\n(丁忠僕碑)"
    },
    "text": "丁忠僕碑\\n\n全羅北道長水郡長水邑にある朝鮮後期に建設されたチョン·ギョンソンの奇跡碑です。 文化財資料です。\n1985年、全羅北道文化財資料に指定されました。 丁酉再乱の時、倭敵の侵入から長水郷校を保存した忠僕·丁敬孫の業績を称えた碑です。\n1597年(宣祖30)、倭敵が全羅道の関門である南原城を攻略するために六十嶺を越えて長水地方に至りましたが、この時長水県監をはじめとするすべての官軍が逃げてしまった。\nしかし郷校の校直だったチョン·ギョンソンが一人で郷校に残って敵兵の出入りを防ぐと、その意気込みと忠誠心に感服した敵将がむしろ「この聖域には入らないでください。」という神標を使って郷校正門に貼ることで建物を保全したという。\nその後、1846年(憲宗12年)、県監の鄭胄錫が鄭景孫の業績を追悼し、郷校の前に護聖忠僕丁敬孫竪名碑を建てました。 その後、チョン·ギョンソンは郡民によって朱論介·殉義吏とともに長水三絶の一つとして崇められています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この碑はどこにありますか？",
            "answer": "この碑は全羅北道長水郡長水邑にあります。"
        },
        {
            "question": "この碑はいつ建設されましたか？",
            "answer": "この碑は朝鮮後期に建設されました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの碑は文化財資料に指定されたのですか？",
            "answer": "この碑は1985年に全羅北道文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この碑は誰の業績を称えていますか？",
            "answer": "この碑は忠僕・丁敬孫の業績を称えています。"
        },
        {
            "question": "なぜこの碑が建てられたのですか？",
            "answer": "この碑は丁酉再乱の時に倭敵の侵入から長水郷校を保存した忠僕・丁敬孫の業績を称えるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "倭敵が長水地方に侵入した時、どうしてすべての官軍は逃げてしまったのですか？",
            "answer": "倭敵が長水地方に侵入した時、すべての官軍は逃げてしまいました。"
        },
        {
            "question": "なぜチョン・ギョンソンは一人で郷校に残ったのですか？",
            "answer": "チョン・ギョンソンは一人で郷校に残り、敵兵の出入りを防ぐためでした。"
        },
        {
            "question": "敵将はなぜ神標を使って郷校正門に貼ったのですか？",
            "answer": "敵将はチョン・ギョンソンの意気込みと忠誠心に感服し、郷校を保全するために神標を使って郷校正門に貼りました。"
        },
        {
            "question": "その後、どのような碑が建てられましたか？",
            "answer": "その後、1846年に郷校の前に護聖忠僕丁敬孫竪名碑が建てられました。"
        },
        {
            "question": "チョン・ギョンソンはどのような評価を受けていますか？",
            "answer": "チョン・ギョンソンは郡民によって朱論介・殉義吏とともに長水三絶の一つとして崇められています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 311,
        "QA": 404
    }
}